【抗暴之戰】27歲男成「人靶」 12.10被瘋警射爆眼

【抗暴之戰】27歲男成「人靶」 12.10被瘋警射爆眼

抗爭運動持續逾半年尚未平息，警方使用催淚彈、布袋彈、橡膠子彈等武力更是屢破紀錄。有網民於本月9日再次發起三罷，傍晚時分多區出現警民衝突，防暴警以各種武力驅散人潮。於10日凌晨，瘋警疑在旺角以胡椒球槍等武力驅散人潮，有無辜路過的途人慘成「人靶」，有人被近距離射眼，有人被槍擊後腦勺。其中被射爆眼的A先生由義務救護員急救後，即時送院做手術，惟仍未知視力能否完全復原。

相關新聞：【催淚彈後遺】愛犬疑舔食催淚彈粉末身亡 主人哭訴：我好後悔放佢落地

「真係好嬲！點解突然間要射我隻眼？」與朋友外出用膳後欲回家的A先生（27歲）事發時身穿灰色外套，沒有戴口罩或帽子。他於凌晨1時半左右途經旺角朗豪坊外時，遇見6至7名防暴警在驅散人群，「我就諗住返屋企，唔好多事，但突然唔知點解啲防暴會衝咗埋嚟」、「個速龍同我講咗句說話，就射擊，無任何示意，就開槍」。近距離中槍的他指，「去到嗰一剎那，我係好清晰佢係瞄住我隻眼來射，因為我戴眼鏡嘅，眼鏡直情爛咗鏡片」。防暴警開槍後轉身離開，A先生深怕警員再度開槍，即試圖負傷離開，但走幾步後不支倒地。兩名義務急救員聞聲上前查看後，立即為他召救護車。

被胡椒球槍擊後的A先生即時感到「揦同埋灼熱」，「同埋標緊血，我裏面其實好痛，痛到頂唔順」，他先被送到廣華醫院檢查，後因左眼球破裂而須即時轉送明愛醫院做手術。醫生雖指手術成功，傷口復原進度暫時良好，惟未能確定能否百分百痊癒。可怕畫面現仍不時在腦海中浮現，令他猶有餘悸，但他未有向警方正式投訴，「咁耐以來我覺得投訴警察課係冇用嘅，盡快有獨立調查會好啲」。

相關新聞：【法政巴絲】看得見的東西

除了疑被胡椒球彈射爆眼的A先生外，居港20年的南亞裔漢Hashimi亦差點眼中槍。「They hit my eyes, I was lucky, they want to hit my eyes（他們打我的眼，我很幸運，他們本想打我的眼）」額頭腫起的他，以手掩耳離開時，再被彈藥擦傷手背。家住附近的他親眼目睹警方在行人路上挑釁市民，「They want to bully people like, 過嚟呀！過嚟呀！X你！They were using bad words! Probably the people will come to them, and then they can pick them up（他們想欺凌市民！過來呀！過來呀！X你！他們說難聽的話！可能是讓市民前來，再捉他們！）」。無辜受傷的他深感氣憤，遂在現場要求取得開槍警員的編號，卻無理被拒。他質疑刻意隱藏編號的警員做法不合理，「What happen to them? Why don’t they have it anymore? Have you change the law? If yes, show us. （他們怎麼了？為甚麼不再有號碼？你們擅改法例了嗎？如是，請公開）」為取回公道，他欲聯同其他受害者，包括左眼受傷的A先生，一同以集體控訴追究警方濫用武力，「I see the police breaking the law more than the people（我覺得警員犯法多於市民犯法）」。

半年的抗爭運動期間，警方已非首次被質疑刻意向市民「瞄頭射」。早於8月11日，一名少女在尖沙嘴疑被警方發射的布袋彈射傷右眼，眼眶骨及鼻骨也爆裂，《紐約時報》後來於頭版刊出「爆眼少女」人像照紀錄事件。另外，於9月29日採訪「全球反極權大遊行」的印尼女記者Veby Indah右眼懷疑中橡膠彈倒地，終致失明。她循法律途徑要求警方披露涉事警員身份，以向對方作民事起訴。要討回公道的「射爆眼」事件，還有6月12日拔萃女書院男教師疑被橡膠彈擊中右眼、8月24日觀塘示威者左眼疑被橡膠子彈擊中、10月1日黃大仙少年左眼疑中彈、11月11日上水青年右眼疑被布袋彈擊中、11月12日「暴大之戰」中浸大編委鄧澤旻疑眼部中彈、11月30日「8.31事件」3個月紀念時女子左眼疑被胡椒球彈打中，一次又一次的警暴引起全城譁然，但涉事警員至今仍如常執勤。

A先生的左眼球破裂需做手術，醫生指傷口復原進度暫時良好，惟未能確定能否百分百痊癒。

A先生懷疑遭防暴警的胡椒球槍近距離射眼而一度倒下，由義務急救員治理後被送上救護車。資料圖片

南亞裔漢Hashimi額頭中彈後腫起。

Hashimi以手掩耳離開時，再被彈藥擦傷手背。

本月10日凌晨，防暴警在旺角以各種武力驅散人潮。資料圖片

防暴警發射胡椒球彈驅散人潮。資料圖片

上一則
上一則
【短片】尖沙嘴兩Oppa遇劫 失100萬元名錶

下一則
下一則
涉偷車刑毀販毒 警拘3黑幫男 拒答事主是否休班警

推